# JS-HomeWork3



## Теоретичні питання

## 1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Цикли дають можливість виконувати певну послідовність дій декілька разів.   
Використовуються для автоматизації процесів та зменшення кількості написаного коду.

## 2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

Цикл while використовував щоб повторно викликати prompt, поки не буде введене ціле число.

## 3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне приведення типів даних - це явна зміна типу даних, коли ви явно вказуєте, що дані повинні бути перетворені в інший тип даних.

Неявне відбувається автоматично в тих випадках, коли оператор або функція очікує отримати дані певного типу, але отримує дані іншого типу.
